Ahja mõtsa walitsus kaebas, et Peeter Wall 2 wakamaad raed üles künnud, mis eest tema 30 rubl. kahjutasumist nõuab ja 2 lehma kõik suwi mõisa rae peal söötnud, mis eest 10 rubla nõuab - ülepea 40 rubl.
Peeter Wall ei salga künnud olewat, aga ütles, et mõisa walitsus temale seda lubanud; elajaid on mõtsawaht Hans Watsar lubanud mõtsas käija, kelle eest tema mõtsawahile 3 rubl. maksab ja 5 hobuse pääwa teeb.
Mõtsawaht Hans Watsar ütles wälja et tema soo weeri Peeter Wallile karja käija lubanud.
Mõiste: Peeter Wall ei tohi selle küntud raelme peale midagi külwada ja ei ole mõtsa walitsusel midagi nõudmist P. Walli käest.
Peakohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Wossmann XXX
Kohtumees:  K. Iwanthal  XXX
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R. järel a. 1860 §772-774 kuulutud ja ei olnud kohtukäijad mitte sellega rahul.
Kirjutaja:  Ch Kapp  &lt;allkiri&gt;
31 Oktobril Kihelk. kohtu sisse saadetud.
